<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Calculateur d\'impôt canadien</string>
    <string name="nav_bar_income_tax">Income Tax</string>
    <string name="sales_tax">GST/HST</string>
    <string name="input_card_province">Province:</string>
    <string name="input_card_currency_cad">C$</string>
    <string name="button_calculate_taxes">Calculate taxes</string>
    <string name="federal_tax_text_view">Federal Tax:</string>
    <string name="provincial_tax_text_view">Provincial Tax:</string>
    <string name="total_income_tax_text_view">Income Tax:</string>
    <string name="average_tax_rate_text_view">Average Tax Rate:</string>
    <string name="net_income_text_view">After Tax Income:</string>
    <string name="content_description_flag_image">Province flag image</string>
    <string name="ei_deduction">Déduction d\'AE</string>
    <string name="switch_ei_deduction">EI Deduction</string>
    <string name="switch_cpp_deduction">CPP/QPP Contribution:</string>
    <string name="cpp_contribution">CPP Contribution:</string>
    <string name="qpp_contribution">QPP Contribution:</string>
    <string name="province_surtax">Surtax:</string>
    <string name="show_all_options">Show Options</string>
    <string name="current_year">2023</string>
    <string name="self_employed">Self Employed</string>
    <string name="optional">Optional</string>
    <string name="capital_gains_tax">Capital Gains Tax:</string>
    <string name="rrsp_contribution">RRSP Contribution</string>
    <string name="capital_gains">Capital Gains</string>
    <string name="eligible_dividends">Eligible Dividends</string>
    <string name="non_eligible_dividends">Non-eligible Dividends</string>
    <string name="hide_all_options">Hide All Options</string>
    <string name="total_taxable_income">Taxable Income:</string>
    <string name="marginal_tax_rate">Marginal Tax rate</string>
    <string name="enter_annual_income">Enter Annual Income</string>
    <string name="eligible_dividends_tax">Eligible Dividends Tax:</string>
    <string name="non_eligible_dividends_tax">Non-Eligible Dividends Tax:</string>
    <string name="rrsp_refund">RRSP Refund:</string>
    <string name="rrsp_info">REER (Régime enregistré d\'épargne-retraite) - Un compte d\'épargne-retraite enregistré auprès du gouvernement du Canada qui permet aux individus de mettre de côté de l\'argent à l\'abri de l\'impôt pour leur retraite. Les contributions à un REER peuvent être déduites du revenu imposable, ce qui permet aux individus de réduire leur facture d\'impôt annuelle.</string>
    <string name="capital_gains_info">Plus-values - Les plus-values correspondent aux profits réalisés lors de la vente ou de la cession d\'actifs tels que des actions, des biens immobiliers ou des investissements. Elles sont généralement soumises à une taxation spécifique appelée "impôt sur les plus-values".</string>
    <string name="eligible_dividends_info">Les dividendes admissibles sont des paiements versés aux actionnaires par une société et qui sont éligibles à un traitement fiscal avantageux. Ils sont généralement imposés à un taux réduit par rapport aux autres types de revenus, comme les intérêts ou les dividendes non admissibles.</string>
    <string name="non_eligible_dividends_info">Les dividendes non admissibles sont des paiements versés aux actionnaires par une société qui ne sont pas éligibles au même traitement fiscal avantageux que les dividendes admissibles. Ils sont généralement imposés à un taux plus élevé par rapport aux dividendes admissibles et autres types de revenus.</string>
    <string name="ei_deduction_info">Déduction d\'AE (Assurance-emploi) - La déduction d\'AE fait référence au montant retenu sur le salaire d\'un employé pour contribuer au régime d\'assurance-emploi. La déduction correspond à un pourcentage du salaire assurable de l\'employé et contribue au financement des prestations telles que le chômage, la maladie, le congé de maternité et le congé parental.</string>
    <string name="cpp_info">RPC (Régime de pensions du Canada) / RQAP (Régime de rentes du Québec) - Le RPC et le RQAP sont des régimes de pensions administrés par le gouvernement au Canada qui fournissent des prestations de remplacement de revenu et de retraite aux personnes admissibles. Les régimes sont financés par les contributions versées par les employés, les employeurs et les travailleurs autonomes au cours de leur vie active. Le montant des prestations de pension reçues est basé sur les contributions de l\'individu et les années de participation au régime.</string>
    <string name="self_employed_info">Travailleur autonome - Dans le contexte du RPC/RQAP, être travailleur autonome fait référence aux personnes qui travaillent pour elles-mêmes et n\'ont pas d\'employeur qui déduit les cotisations au RPC/RQAP de leurs revenus. Les travailleurs autonomes sont responsables de verser leurs propres cotisations au RPC ou au RQAP en fonction de leurs revenus provenant de leur travail autonome. Ils doivent cotiser à la fois la part employé et la part employeur des cotisations au RPC/RQAP.</string>
    <string name="input_card_annual_income">Other Income:</string>
    <string name="sales_total_amount">Total: %s C$</string>
    <string name="gst_value">GST: %s C$</string>
    <string name="pst_value">PST:  %s C$</string>
    <string name="hst_value">HST: %s C$</string>
    <string name="discount_validation_message">Provide valid discount rate in % (1…100)</string>
    <string name="qst_value">QST: %s C$</string>
    <string name="cart_total_value">Total: %s C$</string>
    <string name="cart_taxes_value">Taxes: %s C$</string>
    <string name="cart_title">Cart:</string>
    <string name="dividend_credit">Dividend Tax Credit:</string>
</resources>